---
title: "Un délicieux risotto aux champignons et au poulet"
date: 2019-10-20T21:18:00+02:00
tags: ["facile", "végétarien", "long"]

---

![Un délicieux risotto aux champignons](/risotto.jpeg)

### Ingrédients

- 200 g de riz spécial risotto (à grains ronds type carnaroli)
- 300 g de champignons de Paris frais
- 300 g de poulet
- 2 belles carottes
- 1 branche de céleri
- 1 oignon
- ½ bouquet de ciboulette
- 2 c. à soupe de Bouillon Le Classique
- 60 cl d’eau bouillante
- 5 cl de vin blanc (facultatif)
- 2 c. à soupe d’huile d’olive
- Sel fin, poivre du moulin
- Pour lier le risotto, au choix : 50 g de parmesan fraîchement râpé ou 1 c. à soupe de purée d’amandes blanches


### Réalisation

- Pelez les carottes, le céleri et l’oignon. Émincez-les finement. Rincez et séchez les champignons. Coupez-les en lamelles.

- Préparez un bouillon en mélangeant l’eau chaude et le bouillon en poudre.

- Faites chauffer l’huile d’olive dans une sauteuse et faites-y dorer les carottes, le céleri et l’oignon.

- Ajoutez le riz et mélangez pour l’enrober d’huile : le grain doit devenir légèrement transparent. Ajoutez les champignons, puis versez le vin et laissez-le s’évaporer.

- Ajoutez la moitié du bouillon. Mélangez régulièrement en laissant le bouillon s’évaporer.

- Ajoutez le bouillon restant et mélangez régulièrement jusqu’à ce que le riz soit cuit.

- Hors du feu, ajoutez le parmesan ou la purée d’amande. Mélangez vivement pour obtenir une texture crémeuse.

- Hachez finement la ciboulette. Saupoudrez-en le risotto.

- Goûtez, salez, poivrez et servez sans attendre.


